# Go Gin 简明教程

![Gin](https://geektutu.com/post/quick-go-gin/gin.jpg)

关键字：**Gin教程** **Gin中文文档** **Go语言Web框架** **Go环境搭建**

## Gin 简介

> Gin is a HTTP web framework written in Go (Golang). It features a Martini-like API with much better performance – up to 40 times faster. If you need smashing performance, get yourself some Gin.

Gin 是使用 Go/golang 语言实现的 HTTP Web 框架。接口简洁，性能极高。截止 *1.4.0* 版本，包含测试代码，仅14K，其中测试代码 9K 左右，也就是说框架源码仅 5K 左右。

```
$ find . -name "*_test.go" | xargs cat | wc -l
8657
$ find . -name "*.go" | xargs cat | wc -l
14115
```

#### Gin 特性

- **快速**：路由不使用反射，基于Radix树，内存占用少。
- **中间件**：HTTP请求，可先经过一系列中间件处理，例如：Logger，Authorization，GZIP等。这个特性和 NodeJs 的 `Koa` 框架很像。中间件机制也极大地提高了框架的可扩展性。
- **异常处理**：服务始终可用，不会宕机。Gin 可以捕获 panic，并恢复。而且有极为便利的机制处理HTTP请求过程中发生的错误。
- **JSON**：Gin可以解析并验证请求的JSON。这个特性对`Restful API`的开发尤其有用。
- **路由分组**：例如将需要授权和不需要授权的API分组，不同版本的API分组。而且分组可嵌套，且性能不受影响。
- **渲染内置**：原生支持JSON，XML和HTML的渲染

```http
### NoParameters 无参数
GET 127.0.0.1:8081/no-parameters

### DynamicRoute 动态路由
GET 127.0.0.1:8081/dynamic-route/gaibu

### QueryParameters Query参数
GET 127.0.0.1:8081/query-parameters?name=gaibu
```